物理問題: 上帝粒子，白洞/蟲洞存在性，慣性存在

請問各物理大大：

早幾前話咩大型強子對撞器，可能會發現到上帝粒子，最後消息點？

白洞/蟲洞話說是數學上猜想，如果被證實有的話，會對科學家有咩衝擊?

慣性存在因為有質量，質量從何而來，為何會導致有慣性?

利申:唔識物理

萬有引力因為有質量改變空間力場
咁點解微觀世界冇影響 ？定因為影響太細唔覺?

higgs boson唔係發現左啦咩

我就係唔知，所以開post問。
咁係咪即係可以透過higgs boson 解釋字宙起源

推

證實咗有上帝粒子啦，你Google下

有

但唔明顯
我諗質量太細

同埋其他作用力
強電力 弱電力
影響更大

白洞蟲洞嗰part 次序好似錯咗？係科學家計完條學發現有啲地方唔合理，所以推斷有白洞/蟲洞存在，咁條數先計得啱。如果真係prove 到白洞蟲洞存在咁科學家應該只會開心？因為條數一直都係咁計，依家證明到

講起強電力 弱電力
有人話Tesla 一早搞店左愛先生(愛因斯坦) 搞唔店嘅统一場論
真定假架

OKOK

製造蟲洞要有暗物質

白洞蟲洞嗰part 次序好似錯咗？係科學家計完條學發現有啲地方唔合理，所以推斷有白洞/蟲洞存在，咁條數先計得啱。如果真係prove 到白洞蟲洞存在咁科學家應該只會開心？因為條數一直都係咁計，依家證明到

笑左

//慣性存在因為有質量，質量從何而來，為何會導致有慣性?//
本體論屬哲學/神學範籌，科學的最基本定義是存而不論～

你都會開心

你係咪想講強弱核力

不過近年來，「為什麼有質量？」這問題已經成了物理研究的題目。一旦了解質量的意義與來源，我們就可以完成並推廣粒子物理中的標準模型（這個歷經考驗的模型，是描述一切已知基本粒子與交互作用的理論），而且可以解決許多謎題，例如佔了宇宙質量25%的暗物質。

其實我唔知係乜黎
只不過見到文章話Tesla 咁堅秋破解咗愛因斯坦諗唔明嘅野
但份文件比政府放咗係櫃桶到，唔知堅定流。

其實暗物質 係咪神，外星人力量黎

係嘅

中左語言陷阱，成篇文根本無解答質量為何存在，只是把質量這概念無限分割，質量由X組成...X由Y組成...Y由Z組成...這樣的操他能無限進行，完善一個科學理論體系，但永遠無法回答：質量為何存在，因為這是本體論問題。

永沒有終點，你與我極遠。

你宜家呢個世界都係由原子組成
但咩野會組成原子 就係由電子所組成
而電子既活動同組成就係透過暗物質嚟運作

留名

兩個人研究既野都唔同喎好似
一個就電
另一個就相對論
留意返愛因斯坦好似唔承認量子力學

搵到哩篇

愛因斯坦有一句廣為流傳的名言，說上帝不擲骰子

留名等揸兜巴同愛巴入黎
利申 神秘偏向 唔想答

唔係物理人，淨係聽過少少talk，希望有識嘅人指教下。

有質量嘅原因係上帝粒子(希格斯粒子）創造希格斯場，佢就好似一pat泥漿咁樣拖慢其他粒子嘅速度，令到好似有質量咁樣，光子唔會受希格斯場影響所以用光速前進，同時亦都冇質量。

Higgs Boson證明咗解釋靜止質量嘅來源嘅理論係valid，唔太關宇宙來源事

引力係四種基本作用力中最弱，所以通常微觀世界唔會考慮

見到d reply之後唔太想答

比樓主既建議：
對物理0認識既話，呢類物理問題你睇下科普文就算，唔好嘗試理解，因為呢d topics就算係大學讀physics都有七八成人唔理解

Reply完送多幾張比你

點解
因為數學問題
定concept難明

我個好悶嘅答案：

計出來

條數計唔啱點吹都係假

有好多野唔想解釋
求其up兩句算

1. 「上帝」粒子係解釋點解基本粒子有質量，同宇宙起源冇乜關係。點解唔可以直接話d粒子有質量就得呢？係因為如果直接比質量d基本粒子既話，會有違反一個叫做gauge symmetry既物理原則(唔好嘗試理解係乜野黎)

2. 蟲洞同暗物質無乜關係。蟲洞係廣義相對論入面一種可以存在既野(但唔一定存在)。暗物質純粹係講一種完全唔發光唔吸光又唔反光亦唔到任何物質有相互作用既物質。因睇唔到所以就咁叫「暗物質」，不過個名搞到好多人諗到佢好科幻。

條女唔掂

咁讀物理定讀數學？🤔

both

兩樣都學下

數學係研究物理既工具

F=ma

????做乜鬼

有冇邊本科普書cover以上topic介紹下

寫得好既書好少，上網搵下唔同source既睇仲好，例如cern個網都有少少higgs boson, dark matter呢d野睇
或者上youtube睇片，fermilab個channel唔錯
或者有個中國既叫媽咪說，會講得比較深，不過我欣賞佢既一樣野係佢會keep住強調背後有堆數學，提醒你呢d理論唔係就咁噏出黎

不過我覺得心態最緊要，千祈唔好嘗試花時間諗，除非你係想諗真學（真係去搵textbook睇個種）
無background又走去諗好容易走火入魔
我中學個陣睇唔明相對論d數學就成日覺得佢錯，跟住浪費左好多時間去「破解」佢係後來學識左d數學先明點解相對論無乜破綻

自發性對稱性破裂

又估唔到原來你中學嗰陣咁戇鳩

我初中去聽talk第一次聽到相對論
之後睇科普睇到個人on99
到中五中六先叫明明地 special relativity(但個陣都仲係覺得量子力學錯又係因為睇唔明d數所以淨係睇科普導致)
但係上到大學先叫真正開竅
中學physics呀sir engine出身根本佢自己都唔識physics, 甚至我覺得佢唔識咩係science
去到yr2比個教得好好既prof教quantum mechanics先真正學到咩係science

等緊你答
朝聖